# ARP SPOOFING

## Схема эксперимента

![](./img/topology.png)

Злоумыленник на машине kali-linux (IP: 192.168.3.14, MAC: 08:00:27:95:bd:54) хочет видеть трафик от PC1 (IP: 192.168.3.10, MAC: 00:50:79:66:69:00), который он посылает на R2 (IP: 192.168.3.1, MAC: C2:02:4E:F1:00:01). Для этого злоумышленнику нужно сделать так, чтобы в arp таблице PC1 его MAC адресу соответствовал IP роутера R2. 

Для этого с машины kali-linux нужно начинать слать пакеты вида:

![](./img/attack.png)

(Тут загрязняется и arp таблица роутера, но это побочный эффект использованной программы)

Если в какой-то момент в arp таблице PC1 TTL записи, ассоциированной с IP роутера R2 истечёт, то с большой вероятностью в таблице появится нужная злоумышленнику запись (с неправильным MAC адресом).

ARP таблица PC1 до атаки:

![](./img/before.png)

И после атаки:

![](./img/after.png)

Если после атаки PC1 попробует попинговать R2, то злоумышленник увидит этот трафик:

![](./img/trafic.png)

Обратите внимание, что wireshark слушает только канал между злоумышленником и свитчём.

## Инструмент атаки

Для атаки был использован ettercap

![](./img/ettercap.png)

По сути всё, что он тут делал - это посылал с компьютера злоумышленника нужный ARP пакет.

## Конфигурация сетевого оборудования

Роутеры сконфигурированы аналогично настройкам из корневой директории